大家原唔原諒金希澈??

南韓人氣團體Super Junior成員金希澈出道15年，2019年底首度承認與女團TWICE成員Momo的戀情，他出道以來形象良好、對粉絲誠實，此次公開戀情，也受到很多人的祝福，然而，他卻因此陷入愧疚感，28日出演太妍固定節目《Petionista Taengoo》，首度談到這段期間的心聲，承認「我反而內疚了」，令歌迷不捨。

▲金希澈認愛後，首吐心聲看到粉絲的支持，反而讓他內疚了。（圖／翻攝自Vlive）

金希澈認愛Momo，但網路有傳聞兩人早就交往2、3年，對此，他感到無奈，首度在節目裡正式回應「那都不是真的，那時候我們根本還不熟。」而他也對於粉絲願意繼續支持、應援感到感謝，心想著「看來我這15年還是不錯的」，不過，另一方面，他也開始有了內疚感，「就算粉絲可能感到傷心，但還是會說沒關係，我們哥哥一直以來都沒有出什麼大事，會應援哥哥、支持哥哥，這樣的心情，反而讓我覺得很愧疚。」

▲▼金希澈向太妍吐心聲，「我好像沒本事當藝人」。（圖／翻攝自Vlive）

金希澈形容，粉絲給予的愛太多、與預期還多，他若把所有的愛都收下，反而會感到抱歉，因此腦海閃過「我沒本事當藝人」的念頭，不過，與他情如親兄妹的太妍安慰「只有哥哥這樣瘋子才適合當藝人啊，不然誰能做？」他立刻笑出來回應「你這是安慰還是諷刺啊？」面對妹妹太妍的開導，他才露出笑容。

▲金希澈、太妍情如親兄妹。（圖／翻攝自Vlive）

事實上，太妍與金希澈都是重視粉絲意見的偶像，因此也很遵守與歌迷的約定，對此，太妍開口坦言「這份責任感我真的想要守約」，金希澈也回應「雖然妳是妹妹，但看到妳這樣，我真的很尊敬妳，雖然性格真的很差，但我很尊敬妳。」正是因為重視粉絲，才會有愧疚感。節目播出後，歌迷也紛紛表示「希望哥哥不要內疚」。

當然是選擇原諒他

問緊once?

不了

屌你老母拎住光環實原諒你架

無嬲過佢 低b妹隨便屌

太妍希澈有冇扑過野？

會原諒希澈哥哥

唔原諒金泰妍

佢做錯乜嘢

希澈老師無做錯到!!!!!!

無錯點原諒🙄

拍拖都唔撚比？

冇嬲過 btw太妍個樣怪怪的